百句Black Lives Matter 高中生獲史丹福取錄

【明報專訊】美國一名高中生在大學入學申請表上，填寫了「黑人的命也是命」（#BlackLivesMatter）100遍，獲著名學府史丹福大學取錄。

新澤西州普林斯頓的18歲高中生艾哈邁德（Ziad Ahmed）上周五接獲加州史丹福大學的錄取通知書，他自己也大感意外。史丹福大學在泰晤士報高等教育院校世界排名榜中位居第三，通常每20名申請者之中，只錄取一人。艾哈邁德在申請書個人陳述中的「你重視什麼事和為什麼？」一欄，只填了100次的「#BlackLivesMatter」。這名準大學生說，完全無想過會獲史丹福取錄，不過他對校方視他這種毫不客氣的維權行動是正面特質而非缺點，令他感到耳目一新。

艾哈邁德把取錄信和申請表上載於Twitter，消息不脛而走。坊間許多人都送上恭賀，說笑稱「愛煞你的膽大」；也有人批評他只寫些「看似進步的東西」卻沒有闡述理念。

創市場顧問公司 曾替希拉里助選

不過，艾哈邁德並非純靠噱頭取勝。他創立少年市場顧問公司，以及促進寬容的組織，也曾協助參與希拉里的總統大選活動，獲奧巴馬政府視為「穆斯林美國人改變決策者」邀請到白宮晚宴。除了史丹福，耶魯、普林斯頓大學都取錄了他。有人稱艾哈邁德的履歷「完美無瑕」，取錄與否和個人陳述內容關係不大。

本身是孟加拉裔穆斯林的艾哈邁德尚未決定選讀哪所學府，但表示可能揀國際關係、認知科學等學科，並將繼續支持「黑人的命也是命」維權運動。

（BBC/紐約郵報）

CV 要幾完美先可以咁hea都被取錄？

如果發生係香港又會點

紅字已經答咗你

鬼唔撚知咩on99
係反問句lor

如果你係香港你有紅字所描寫嘅能力嘅話，同條友會有咩分別？

你嗰句都叫反問句小學中文堂冇聽書？

我講緊“CV要幾完美”嗰句

伊斯蘭左膠，左到仆街

反問(又稱激問、反詰)是一種修辭技巧。形式上反問句是疑問句，可是問者並不期待讀者／聆聽者回答，因為它的答案都相當顯然。

你覺得我post遍野出來之前會無睇過內容？
如果係既，我post出來把撚呀？
唔通我post出來比你做閱讀理解呀？
好撚叻叻豬呀！咁快搵到答案

條問題係想激發大家討論究竟有幾完美先會被取錄
你條撚樣，同其他低質會員一撚樣
哇 紅左d字就覺得自己好撚醒
完全無意義，浪費資源時間
屌你老母好撚嬲

係香港即係標奇立異，反社會
一定入唔到u

除非你係十大傑青
有無數奬項殊榮，係港隊，狀元

no, those fucking niggers can go fuck themselves

你post個定義出嚟都唔代表你嗰句係反問呀高質會員 畀人challenge兩句就咁燥底

份CV有咁靚都好難會冇U入

好單純好不做作

你睇下係咩組織先啦
全部係中產角度來講係搞事組織